<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>diálogo on Entretanto</title>
    <link>https://entretanto.github.io/tags/di%C3%A1logo/</link>
    <description>Recent content in diálogo on Entretanto</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-PT</language>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Dec 2023 00:00:01 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://entretanto.github.io/tags/di%C3%A1logo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Jeito para a escrita</title>
      <link>https://entretanto.github.io/textos/jeito-para-a-escrita/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://entretanto.github.io/textos/jeito-para-a-escrita/</guid>
      <description> O Gonçalo escreve muito bem. Sim, ele tem um talento extraordinário, é incrível, ele transpira literatura. Ele inspira ar e expira poesia! É tudo muito natural, é uma coisa espontânea&amp;hellip; Mesmo. Ele espirra e sai um bom texto. É mesmo. Mas quando ele faz cocó, os textos saem ainda melhor! Ai é?! Porquê? Porque faz um esforço. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acreditar nas pessoas</title>
      <link>https://entretanto.github.io/textos/acreditar-nas-pessoas/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://entretanto.github.io/textos/acreditar-nas-pessoas/</guid>
      <description>Julgando pela maneira como fala&amp;hellip; Diga-me: você acredita num deus, não acredita? Não, não. Eu não acredito em nenhum deus, mas que ele existe, existe. Estou confuso. Então se você diz que existe um deus é porque acredita nele. Não se pode dizer que deus existe e não acreditar nele. Olhe, você acredita em pessoas que não conhece? Como assim? Por exemplo, se eu lhe disser que no 2º andar daquele prédio vive o Alfredo e que o Alfredo afirma que se comer uma cebola crua quando tem dores de costas, as dores desaparecem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ser caseiro</title>
      <link>https://entretanto.github.io/textos/ser-caseiro/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 11:13:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://entretanto.github.io/textos/ser-caseiro/</guid>
      <description>Boa tarde. Os biscoitos que ali estão são caseiros? São sim. Óptimo. Quero levar oitocentos gramas, se faz favor. Oitocentos? Não quer levar um quilinho, para fazer a conta certa? Porque não? Pese-me lá um quilo de biscoitos. Não é preciso pesar. Eu recebo estes biscoitos em saquinhos de um quilo. Vou só buscar um ao armazém. Espere lá. Não disse que os biscoitos são caseiros? Sim. E recebe-os em sacos?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
