<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Textos on Entretanto</title>
    <link>https://entretanto.github.io/textos/</link>
    <description>Recent content in Textos on Entretanto</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-PT</language>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Dec 2023 00:00:01 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://entretanto.github.io/textos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Acreditar nas pessoas</title>
      <link>https://entretanto.github.io/textos/acreditar-nas-pessoas/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://entretanto.github.io/textos/acreditar-nas-pessoas/</guid>
      <description>Julgando pela maneira como fala&amp;hellip; Diga-me: você acredita num deus, não acredita? Não, não. Eu não acredito em nenhum deus, mas que ele existe, existe. Estou confuso. Então se você diz que existe um deus é porque acredita nele. Não se pode dizer que deus existe e não acreditar nele. Olhe, você acredita em pessoas que não conhece? Como assim? Por exemplo, se eu lhe disser que no 2º andar daquele prédio vive o Alfredo e que o Alfredo afirma que se comer uma cebola crua quando tem dores de costas, as dores desaparecem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ser caseiro</title>
      <link>https://entretanto.github.io/textos/ser-caseiro/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 11:13:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://entretanto.github.io/textos/ser-caseiro/</guid>
      <description>Boa tarde. Os biscoitos que ali estão são caseiros? São sim. Óptimo. Quero levar oitocentos gramas, se faz favor. Oitocentos? Não quer levar um quilinho, para fazer a conta certa? Porque não? Pese-me lá um quilo de biscoitos. Não é preciso pesar. Eu recebo estes biscoitos em saquinhos de um quilo. Vou só buscar um ao armazém. Espere lá. Não disse que os biscoitos são caseiros? Sim. E recebe-os em sacos?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sapatilhas ou pénis</title>
      <link>https://entretanto.github.io/textos/sapatilhas-ou-penis/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 22:29:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://entretanto.github.io/textos/sapatilhas-ou-penis/</guid>
      <description>Ou ténis. Sapatilhas ou ténis são duas maneiras possíveis de se referir ao calçado desportivo. Ambas as palavras são amplamente usadas, mas por alguma razão, a sua coexistência não é pacífica. Quem diz &amp;ldquo;ténis&amp;rdquo; recusa-se a contemplar o uso de &amp;ldquo;sapatilha&amp;rdquo;, porque &amp;ldquo;sapatilha&amp;rdquo; é &amp;ldquo;o que usam as bailarinas de balé&amp;rdquo;. Quem usa &amp;ldquo;sapatilha&amp;rdquo; considera que o uso da palavra &amp;ldquo;ténis&amp;rdquo; deve ficar reservado para mencionar o conhecido jogo com raquetes e uma bola amarela.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Olá, tudo bem?</title>
      <link>https://entretanto.github.io/textos/ola-tudo-bem/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:10:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://entretanto.github.io/textos/ola-tudo-bem/</guid>
      <description>Olá, tudo bem? é a saudação que me dirige a maior parte das pessoas que conheço. Perante essa pergunta intrusiva eu respondo Tudo bem, obrigado, mas custa-me. Custa-me porque eu não sei se efectivamente está tudo bem. Eu não sei se está mesmo, mesmo tudo bem. Há muita coisa que eu não sei, e por isso não posso saber se está tudo bem. O que posso dizer com certeza é que algumas coisas estão bem, outras estão mal, e que sobre as outras não sei.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
